\begin{enumerate}
  \item $\V{AD}=-\V{AB}+2\V{AC}		\Longleftrightarrow \V{AD}=2\V{AC}-\V{AB}$.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \draw[black!30,thin] (0,0) grid[step=5mm] (8.5,6.5);
            \coordinate (AB) at (3, 1);
            \coordinate (AC) at (1,1.5);
            \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (3.5, 2.5);
            \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(AB)$);
            \coordinate[label=above left:$C$] (C) at ($(A)+(AC)$);
            \coordinate[label=above:$D$] (D) at ($(A)+2*(AC)-(AB)$);
            \draw[thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
            \node[cross=2.5pt,thick] at (D) {};
            \draw[fleche,colorSec] (A) -- ($(A)+2*(AC)$) coordinate (v1) node[pos=0.8,font=\scriptsize,below,sloped] {$2\V{AC}$};
            \draw[fleche,colorTer] (A) -- ($(A)-(AB)$)coordinate (v2) node[pos=0.8,font=\scriptsize,below,sloped] {$-\V{AB}$};
            \draw[black!50,thin,dashed] (v2) -- (D) -- (v1);
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item	\begin{enumerate}
          \item $\V{BC}=\V{BA}+\V{AC}=-\V{AB}+\V{AC}$.
          \item Utilisons l'expression du vecteur $\V{AD}$
          \begin{align*}
                  \V{BD} & =\V{BA}+\V{AD}          \\
                         & =-\V{AB}-\V{AB}+2\V{AC} \\
                         & =-2\V{AB}+2\V{AC}
                \end{align*}
        \end{enumerate}
  \item On déduit des deux égalités vectorielles précédentes que :
        \begin{align*}
          \V{BD} & =-2\V{AB}+2\V{AC}                                    \\
                 & =2\underbrace{\left(-\V{AB}+\V{AC}\right)}_{=\V{BC}} \\
                 & =2\V{BC}
        \end{align*}
\end{enumerate}

Les vecteurs $\V{BC}$ et $\V{BD}$ sont donc colinéaires car il existe un réel $k$ (ici $k=2)$ tel que $\V{BD}=k\V{BC}$.

Les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés.

On en déduit même que le point $C$ est le milieu du segment $[BD]$ car $\V{BD}=2\V{BC}$.